% vim: spelllang=es_es
% original section: Internal Bleeding
\section{Sangrado interno}

El sangrado interno ocurre cuando el daño a los vasos sanguíneos hace que la sangre salga del sistema circulatorio y se acumule en las cavidades corporales.

\subsection{Signos y síntomas}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Signos de shock, como disminución de la presión arterial, debilidad, palidez y
sudoración.
\item Mareos, debilidad o náuseas
\item El dolor abdominal o de pecho indica hemorragia interna en el torso
\item Sensibilidad y dolor al palpar
\end{itemize}

\subsection{Tratamiento}

\begin{itemize}
\tightlist
\item Tratamiento para shock
\item Evacuar a atención médica avanzada
\end{itemize}
